副刑事檢控專員突請辭 律政司現斷層危機

律政司刑事檢控科副刑事檢控專員許紹鼎（洋名Martin）於兩星期前已正式向律政司請辭，扣除累積的假期，最快可於今年三月底離開律政司，結束他在刑事檢控科二十三年的工作生涯。他將於度過「冷河期」後，轉為私人執業，有傳聞指，於一五年已取得「資深大律師」銜頭的許紹鼎，將加盟位於金鐘力寶中心的Plowman Chambers（包樂文資深大律師辦事處），展開他人生的新一頁。

據知，律政司刑事檢控科有多名資深檢控人員，例如被譽為「好打得」的副刑事檢控專員女將黎婉姬、高級助理刑事檢控專員李鏡鏞和單偉琛均於今年度先後屆「登六」退休年齡，部分有向部門申請延長續任期，有關續約申請將由掌管刑事檢控科「一哥」梁卓然作初步審批，再請示律政司司長鄭若驊作最終「拍板」決定。

有消息指，律政司近年具有資歷的檢控人員紛紛年屆六十退休年齡而離開，此外，內部亦有人轉投私人執業「搵真銀」，令刑事檢控科有「青黃不接」的現象出現。由於近年有大規模的罪案發生，如佔中及旺角暴動等，都須動用大批檢控人員審閱涉案大量影片或網上片段，以及證物文件等，令檢控人員工作繁重，不但要向各執法部門提供法律意見，審視案件大批證物，又要草擬起訴書等。由於檢控科人手不足，檢控科大部分的案件都要外判給私人執業的大狀出任「主控官」一職，無疑令新一輩的檢控官未有足夠「實戰」經驗，出現了「斷層」的危機。

於九五年加入律政司刑事檢控科工作的許紹鼎，在九龍華仁理科畢業，九○年他考入港大，「順理成章」選修最熱門的機電工程系，可是入讀後立即發現「非我杯茶」，因為他喜歡處理人與大眾和社會的工作，故翌年立即轉修法律。九五年，許取得大律師資格，隨即加入律政署。

許紹鼎於十二年前接受「律政群英」系列訪問中，笑言當時「貪」律政司形象較「正氣」，而且相比私人執業，新人在署內有更多機會處理不同類型案件，增加工作經驗。多年來，他時而做前線檢控官，時而在幕後提供法律意見。他遇過證據很強的案件，但被告最終脫罪，雖然令他心情很沉重，但他明白這就是香港法制的精神，所有被告尚未被定罪，都被視為清白，亦有資格脫罪，許強調：「公義是來自公正的法庭程序。」

現年四十七歲的許紹鼎在刑事檢控科二十三年工作中，處理過各級法院的案件，當中包括有廉署案件，以及電腦罪行小組等檢控工作，目前他負責部門的「政策及政務」工作，亦是整個刑事檢控科的「人事主管」。

一七年九月刑事檢控專員楊家雄卸任，由內部填補刑事檢控專員職位的三名熱門人選，均是副刑事檢控專員，包括譚耀豪、梁卓然和許紹鼎，三人同於一五年獲委為資深大律師，三人亦輪流出任署任刑事檢控專員約一個月，直至同年十二月下旬律政司公布刑事檢控專員一職由梁卓然出任。

反了反了